% !TeX root = ../opgaven.tex
\begin{opgave}{Met weinig rondkomen}{M. (Merlijn) Staps MSc.\\  \text{} \hfill Princeton University}{}
Gegeven zijn gehele getallen $a,b > 1$ met $\ggd(a,b)=1$. Bepaal het kleinste gehele getal $n>1$ zodat het mogelijk is om de getallen $1$, $2$, \ldots, $n$ in een cirkel te plaatsen, op zo'n manier dat elke twee getallen die naast elkaar staan $a$ of $b$ van elkaar verschillen.
\end{opgave} 





